Es gibt zu jedem Zeitpunkt des Wettbewerbs ein herausforderndes Team, genannt Challenger.

    \begin{itemize}
\item In jeder Spielrunde fordert das Challenger Team die Präsentation einer von ihnen ausgewählten Aufgabe, die noch nicht vorgestellt wurde. Die jeweilige Nummer ist der Jury mitzuteilen.
\item Das herausgeforderte Team kann die Herausforderung annehmen oder ablehnen. Wenn
das Team die Herausfoderung annimmt, so wird es zum sog. Präsentierer-Team, wenn nicht, dann zum Krikiter-Team. Das Challenger Team nimmt die gegenteilige der beiden Rollen ein.
    \end{itemize}

\subsection{Präsentation}

\begin{itemize}
\item Die Präsentierer teilen der Jury nun eines ihrer Mitglieder als Vortragende:n mit. Das Kritikerteam benennt eine:n Kritike:r.
    \item Ist die Teamcaptain als Vortragende:r oder Kritiker benannt worden, so übernimmt die stellvertretende Teamcaptain für den Zeitraum der Vorstellung dieser Aufgabe alle ihre Rechte und Pflichten.
\item Die Vortragende:r  hat nun eine vorgegebene Zeitspanne zur Verfügung, in der sie eine Lösung zur geforderten Aufgabe vorstellen kann. Sie wird dabei nicht unterbrochen.
\item Während der gesamten Präsentation ist die Kommunikation zwischen Vortragender sowie Kritiker:in und ihren jeweiligen Teams strikt untersagt.
\item Nach Ende dieses Vortrags darf die Kritiker:in zunächst Verständnisfragen äußern, die die Vortragende:r beantworten soll.
\item Die Vortragende:r verlässt nun den Vortragsbereich und kehrt zu ihrem Team zurück. Insbesondere darf sie sich ab nun nicht mehr zur aktuellen Aufgabe äußern.
\item Nun darf die Kritiker:in in der von der Vortragenden vorgestellten Lösung beliebige Lücken bemängeln, d.h.~aufzeigen. Es genügt, nicht, einfach zu behaupten, dass Lücken existieren, diese sind stets unter Angabe der Stelle, an der Fehler passieren, zu benennen.
\item Die Jury bestätigt knapp, welche der geäußerten Mängel gerechtfertigt sind.
\item Wenn die Vortragende:r \textit{nicht} dem Challenger-Team angehört, so hat sie nun die Möglichkeit, sämtliche kritisierte und von der Jury anerkannte Lücken zu schließen.
\end{itemize}

\subsection{Hilfsmaterial}

\begin{itemize}
    \item Sowohl der Vortragenden als auch der Kritiker:in ist es gestattet, Notizen mitzubringen.
    \item Diese ersetzen jedoch keinen Vortrag, insbesondere werden nur mündlich erwähnte oder auf der Tafel stehende Aussagen bewertet, unerheblich der Qualität der Notizen
    \item Der Vortrag muss grundsätzlich frei ablaufen, d.h.~ein bloßes Abschreiben von Notizen ist nicht gestattet, und wird mit 0 Punkten bewertet.
    \item Die Jury warnt die Vortragende:r oder die Kritiker:in angemessen, wenn der Vortrag zu notizenlastig ist, und berücksichtigt dies eventuell bei der abschließenden Bepunktung.
\end{itemize}

\subsection{Bepunktung}

\begin{itemize}
\item Es werden grundsätzlich 12 Punkte pro Aufgabe vergeben.
\item Die Jury vergibt für die Vorstellung der Lösung durch den Vortragenden eine gerade Anzahl $n$ an Punkten an das Präsentierer-Team.
\item Für das Beanstanden der Lücken in der vorgestellten Lösung vergibt die Jury an die Kritiker:in bis zu $\frac{12-n}{2}$ Punkte an das Kritikerteam.
\item Für das eventuelle Schließen der Lücken durch die Kritiker:in vergibt die Jury weitere bis zu $\frac{12 - n}{2}$ Punkte, ebenfalls an das Kritikerteam.
\item Die Jury erhält alle restlichen Punkte, d.h.~diejenige Punktzahl, sodass die Summe der vergebenen Punktzahlen 12 ergibt.
\item Nach Abschluss der Bepunktung gilt die soeben vorgestellte Aufgabe als vorgestellt.
\end{itemize}

\subsection{Weiteres}

\begin{itemize}
\item Nach der Bepunktung durch die Jury wechselt das Challenger-Team, und eine neue Runde beginnt.
\item Beim Benennen der Vortragenden und Kritiker muss die Differenz der Anzahl Vorträge oder Kritiken der einzelnen Teammitglieder stets höchstens eins betragen. Die Vortragenden und Kritiker sind dementsprechend zu wählen.
\item Wenn das Challenger-Team mit dem Präsentierer-Team übereinstimmt, und die Jury der Ansicht ist, dass die vorgestellte Lösung substanzlos ist, so handelt es sich um eine \textit{invalid challenge}. Das ist insbesondere der Fall, wenn höchstens 2 Punkte erreicht werden.
\item Im Fall einer invalid challenge erhält das Kritikerteam (= das herausgeforderte Team) alle Lückenpunkte, d.h. $\frac{12-n}{2}$.
\item Im Fall einer invalid challenge wechselt das Challenger-Team \textit{nicht}, d.h. das gleiche Team muss eine weitere Aufgabe herausfordern.
\end{itemize}
